【日記式鳩Up】今朝起身左眼睇野多左個準星

第一次試寫故
其實之前起舊登、膠登都有諗過寫下
不過同呢個故完全無關係（以前有諗過寫1894年香港瘟疫）
大綱已經有，不過有D驚爛尾
呢個故唔會有D咩人類大危機、用異能救世界、甜之類
大家可以當係生活小品咁去睇
開波！
---------------------------------------------------------------------
2016年12月20日

「冷靜D先，到依家發生o既 事我需要時間思考一下……」
我還未能完全接受發生在我身上的事。話雖如此，發生在我身上的事實際上對我沒有什麼太大的影響。雖然對我的日常生活造成多少的困擾，但還好是沒有影響到其他人，我身上也沒有什麼看得出的變化。

是這樣的，從昨天起床後開始，我左眼的視野就多了一個准星。什麼是准星？我想大家都知道的。準星就是大家打槍Game 時在螢光幕前的那個十字，它會隨著滑鼠或者控制器的移動而移動的標示。它作用就是用來瞄准目標，但命中目標與否就是另一回事。

我的情況比較特殊，就是那個准星突然出現在我的左眼，右眼則完全正常。准星會隨著我眼球運轉而移動。

以異能來說，基本上是最垃圾的異能。

現在我可以做到的，就是能夠將垃圾100%命中垃圾筒的入口，不至於被食環處職員罰款一千五百大元。親身試驗的結果是，我能夠在快速轉身，左眼瞄准垃圾筒口，並將一包檸檬茶紙盒命中垃圾筒口。落水無聲，直接穿針。

廢青如我，我會認為這是上天在歲晚給我的大禮物。然而，除此之外就沒有其他了。

「屌！老老實實咁樣其實做乜鳩？比個咁既異能夠我托咩？」我不再安慰自己，隨手拿起放在床邊的比卡超公仔，對著它那天真無邪的「W嘴」笑容爆粗。
「拿！即係咁！我都已經唔想求有D乜野跑步超快呀，徒手游出公海呀、不死身之類既異能架啦。眼部既異能來講都仲有好多呀？可以係雷射死光，或者脆脆地比個透視眼比我呢？我都可以去做中華賭俠呀！你係都要比個無撚用既能力比我先安樂？」
突然，我被兩聲「PikaPika」嚇到，背脊的肌肉立時繃緊。原來是我太激動按下了比卡超的發聲按鈕。
「屌……有異能都無用，我都仲係一個廢青。廢青既異能都係廢D。唔應該期望我既人生好似電影咁，有異能就可以改變所有事，做超級英雄」

於是，我準備睡覺。心裡期待著明天起床時一切恢復正常，左眼的准星就當是發了一場夢。

「圭先生，你隻眼真係無事wor！」
眼科醫生載著3M N95口罩，推一推他那金絲眼鏡，緩緩地吐出每一隻字，特別是最後的「Wor」。他應該是心想我希望騙病假。

在香港，身為打工仔要「射波」，方法眾多。隨便一個肚痛、頭痛、腰痛也可以得到一天病假，何必要去找眼科醫生？

「呀……唔係呢，我左眼真係有少少問題。我睇野果時呢，眼中間既位置有四條綠色既線，好係反轉左既開引號咁排列，我望去邊度佢地就跟到去邊度wor！」 我學習醫生的說話方法，緩緩地吐出「wor」字。

「好……咁樣我再同你做個詳細少少既檢查，你張醫療卡唔包專科架wor，你要自己比返個醫藥費wor。」醫生應該是想以醫療費打發我這個「麻煩友」。

「咁我真係驚有咩事呀麻，我依家睇野隻眼中間有四條線呀，都唔知係咪有蟲！」

「好……咁我幫你check 埋眼壓果D好唔好？」

「屌！唔撚洗啦！」一氣之下我奪門而出。「另外，我係姓眭，唔係姓圭，返去讀基中啦醫生！」

其實，最令我感到不滿的是他把我的姓氏也搞錯了。

這一刻的我看似霸氣，實際上你把我的姓氏讀一遍就會知道，醫生聽到後應該在忍笑。

是的，我姓眭，廣東話的讀音是「衰」。我是衰先生。

留名